東方日報社評: 田氏兄弟和石禮謙也是寡恩薄義, 看風駛悝之徒

東方日報企得硬過大公文匯

城破必有因 毀牆自己人

堅持就是勝利，團結對抗歪理。修訂《逃犯條例》引起各界爭議，本報審時度勢，早在六月十日見報的正論，以標題十二字真言提醒特區政府及建制派等人，面對反對派來勢洶洶，以鋪天蓋地宣傳手段去抹黑修訂《逃犯條例》，建制派必須集合全體力量，團結一致，口徑統一，槍口對外，方有勝算。可是，政府忠言逆耳，建制派見勢忘義，最終修例落得慘淡收場。

建制派同床異夢、勾心鬥角，以往在選舉中時有所聞，須出動西環力量協調。例如去年三月立會補選兩名建制派候選人，便疑因政黨之間積怨影響拉票而各自落選，他們當中有不少是「忽然」愛國愛港，對特區毫無承擔，懶於開會，遇大事「甩轆」錯漏兼而有之，只懂邀功爭寵，大難臨頭便各自飛。

千丈之堤蟻穴潰，百尺之室隙煙焚。當年二十三條立法，因為一個行會成員田北俊倒戈，便全盤拉倒，記憶猶新。到了今日修訂逃犯例，田北俊仍不改其「反骨」作風，與其同樣是建制中人的胞弟田北辰，分別一唱一和，質疑修例理據，無異是在政府背後捅刀。政府宣布暫緩修例後，田北辰還沾沾自喜，自稱「盡晒能力」，不禁令人懷疑田氏棄建制投泛民。

要數建制派罪人，不得不提石禮謙。他身為《逃犯條例》法案委員會主席，不以大局為重，漠視香港整體利益，處處以商界角度為出發點，在五月中已經表示對於修例有保留。他此舉是代表商界向政府施壓，深怕被修例波及。結果政府讓步，調整法案，提高涉及引渡罪行刑期門檻至七年，避過內地很多商業罪行的最高刑期，消除商界疑慮，雖說是權宜之策，已惹來官商勾結的壞印象，大大影響市民對修例的觀感。

可嘆是以利始之輩，亦以利終，眼見修例惹來民憤及大規模遊行衝擊，石禮謙帶頭「跳船」，其任職董事的財團「撻訂」，放棄購入啟德價值百億元的「商業地王」，令到全城震驚，等於提早為修例敲響喪鐘。

像田氏兄弟、石禮謙般寡恩薄義，看風使（巾里）之徒，建制陣營多的是，政府更想不到，行政會議內部亦出現重大分裂。6‧12暴動後，盛傳政府向反對派低頭，數名行會成員包括林正財、陳智思搶先提出暫緩修例，葉劉淑儀稱支持修例，是基於行會集體負責制，言下之意，暗示有人不跟大隊。行會一向是特區政府堅實的城牆，也露出隙縫，自亂陣腳，難怪敵人可以乘虛而入，一鼓作氣攻破城池。

團結就是力量，反對派今次展示前所未有的規模及合作，連不咬弦的本土派與泛民也摒棄分歧，同仇敵愾；反觀建制派如一盤散沙，自毀城牆，不消數個回合已經被徹底擊倒。毛澤東說過，團結是勝利的基本保證。港府今次輸得慘烈，必須痛定思痛，檢討過錯，首先要自我反省，整頓建制派，去蕪存菁，掃走爛石，丟棄破田，待恢復元氣，整合力量，便是修訂逃犯例捲土重來之時。

東方又助攻喇

郁民講兩句？

點解？因為你地自己人都覺得條例好大問題唔撐囉⋯⋯

東方不嬲都好想柒婆死
同葉劉一樣

東方最後話要團結，但內文分化到不行鳥

都話早多幾年修例咪可以引渡返 #因1978年被控販毒棄保潛逃至台灣後一直被香港政府通緝嘅東方報業創辦人馬惜珍 返嚟

777 ： 屌你老母白粉報出少句聲冇人話你啞！

遊行前先至係咁宣傳修例 想點

香港真田氏

教主執筆

好事
我地繼續撥恆火分化返佢地

見風使舵？
邊個捧貪曾
救唔到老豆就踩？

割席

莫講話建制派啦，老人院阿婆你無蛇齋餅糉你推到佢出門口？

掃走爛石，丟棄破田

馬惜珍

等睇火鳳田氏圖

商人有邊個唔係

賣過百份最無資格支持送中

再一次出現！

開始肅清

大少幾時有見風駛艃
佢屌左好耐喇喎

田少同石叔會唔會搞鳩佢

譴責東方帶頭分化

生意佬同你講感情
你睇下誠哥都走埋佬啦

共產黨分化戰略真係好有用

連建制派人士係修例一出就變賣資產
就知建制派自己都驚到震啦
同心協力。。。。一齊走資？

講仁義道德會痴中共屌
預咗啦

選舉近了

東方講到漠視民意都要強推先係班民選議員應該做嘅事

佢喺東方有個節目，睇吓先

on9 人地係商界代表 唔係土共 站喺商界立場嚟睇佢哋係貫徹始終喎

6月20號晚11點前, 政府必須作出正面回應!
否則, 6月21號立法會開會, 兵分三路, 一齊開佢老母!

1. 完全撤回逃犯條例二讀
2. 完全收回6.12暴動論
3. 全數釋放被補示威者
4. 嚴懲警方濫暴濫權
5. 檢討醫管局洩漏私隱問題

即係大家都對件事抱有懷疑囉
你團結但係推惡法咪仲仆街

石禮謙果下真係致命，嚇死唔少供緊樓的藍絲

班仆街驚美國制裁

石禮謙由頭(雙主席)到尾比人擺上台 但佢咩意見都冇發表過

有邊個生意佬唔係

唯唯都係

笑撚死人
成篇文都喺到清算，最尾一段就話唔夠團結
係咪搞笑

東方你唔係

建制都冇point撐點團結

琴日鬧鄭若華, 今日鬧建制
咁叻引開人

岩呀岩呀
分化啦
長輩圖又有新source 啦

東方話係暴動
東方話條例會卷土重來

東方老闆唔係逃犯黎咩？ 咁樣陰自己自己老闆

如果有引導，以前賣白粉走路去台灣啲罪犯會點呢？

學熱狗整清算名單

就係死撚左先敢講

咁表揚佢哋

大家識做啦

依家係班跟車太貼既建制炒哂車，抵佢地下屆落選，
田北俊都算有粉少腦，咁敏感既議題彈出彈入

逃犯創辦嘅報紙支持逃犯條例

黃郁文
你死過嚟

共產黨一向做開都係搵敵人黎團結自己

要賺高到離譜嘅稿費，不了

14年就民主派, 19年就建制派
仲要由內鬥升級做批鬥
東方正式取締大公文匯未

石禮謙真古惑

靠利益所拉攏嘅關係，係咁上下啦，駛唔駛捐軀呀？

東方高級黑

不嬲個田氏兄弟係牆頭草，洗撚你講
不過敵人嘅敵人係朋友咁解

請在港人講地、時聞香港、幫港出聲洗版！

東方夠係牆頭草

港府今次輸得慘烈，必須痛定思痛，檢討過錯，首先要自我反省，整頓建制派
呢句笑咗出嚟

身體最誠實
一聽到美國制裁仲唔鳩縮咩

信熱狗好過

支持內鬥

建制派之前嘅成功係因為團結，起碼表面上係，有西環大台
依家到佢地割席、篤灰！

我地唔可以蹈其覆轍，要汲取五年前教訓
堅持不割席！不篤灰！
兄弟爬山，互勵互勉！

[兄弟爬山] 和理非對勇武自白嘅回應

團結是勝利的基本保證，都唔知噏乜鳩

東方收左美國佬錢？

東方係好有性格
明明係紅底但日日係咁批鬥同自己有仇嘅官員
仲勁過蘋果
好似澳門政府、貪曾、鄭若驊、消防...
東方比較似紅衛兵, 做唔到和諧嘅黨報

cop嚟用，俾位我地用嚟分化

cls

年頭車公支靈簽：

車公靈籤第 86 中籤
石田畫餅未見香
耕耘餅碎不充腸

石禮謙？
田少？

車公

其實東方咩立場 成日見佢屌政府高官 又日日撐修例

東方呢篇 用黎做 共建聯理論基礎 fit哂

西環力量

呢篇文作者係咩人？

人民先係力量

共產黨特式

真田北俊+真田北辰........

好
建制派喪屍論
票債票償
建制派賣香港
寧投港獨不投建制

個邊全部都係為利益
出事時烏獸散好正常

佢封面撐送中,

宜家扮撚哂野

田氏抗賊有功.jpg

救義士！ 救義士！ 幾個去！幾個返！

兄弟爬山，各自努力，
百花齊放，殊途同歸，
槍口對外，絕不分化，
爭取自由，天經地義，
百萬加一，勿忘義士。

黑警死全家 全家比狗中出